\chapter{KESIMPULAN}
\section{Kesimpulan Masalah}
Setelah melakukan pembuatan pembangunan aplikasi dengan menggunakan metode \textit{prototyope} dan algoritma \textit{heuristic miner} untuk membuat proses pengadaan barang dan jasa berdasarkan urutan kegiatan, maka dapat disimpulkan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Berdasarkan hasil \textit{prototype} yang telah dibuat. Telah berhasil menjawab masalah pada penelitian ini, yaitu bagaimana membuat \textit{prototype} untuk membuat proses pengadaan barang dan jasa berdasarkan urutan kegiatan dengan algoritma \textit{heuristic miner} dan pemograman  \textit{python}.
    \item Hasil penelitian menggunakan \textit{python} untuk membuat sebuah \textit{prototype} untuk membuat proses pengadaan barang dan jasa berdasarkan urutan kegiatan dengan algoritma \textit{heuristic miner} dari 15 data \textit{event log} digunakan sebagai \textit{sample} yang menggunakan algoritma \textit{heuristic miner} dalam pengolahan data tersebut. Diharapkan dengan penelitian ini dapat membantu untuk menentukan proses pengadaan barang dan jasa berdasarkan urutan kegiatan dan mempercepat proses pengadaan barang sehingga tidak membuang banyak waktu data lokasi barang yang berjalan pada perusahaan logistik. 
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Metode Penelitian yang digunakan pada penelitian ini adalah metode \textit{prototyping} yang memfokuskan pada perancangan dan pengujian dari sebuah sistem. Tujuan dari metodologi penelitian adalah untuk menjelaskan tentang tahapan-tahapan yang dilakukan pada proses penelitian agar berjalan sesuai dengan tujuan yang telah ditentukan sehingga mencapai hasil yang baik. 

\section{Kesimpulan Pengujian Sistem}
Berdasarkan hasil pengujian sistem \textit{prototype} dan algoritma \textit{heuristic miner} menggunakan pemograman \textit{python} untuk menentukan proses pengadaan barang dan jasa dengan mengurutkan kegiatan pengadaan barang dan jasa agar lebih cepat dan akurat sehingga tindak memakan banyak waktu.  Didapatkan kesimpulan bahwa sistem yang telah dibuat berjalan dengan baik dan bisa digunakan dalam penelitian ini.